香港出糧, 深圳返工, 交稅問題

細佬依家要返大陸做野
會係上面租個地方, 星期六日有機會返香港
但大部份時間會係上面

問題黎喇
咁我香港間公司會出糧比我, 咁我應該係要交邊邊稅?

我見到大陸d稅好勁

.....

問呢個問題？

咩野工黎？ 小弟都想咁 , btw應該唔洗

執行上 公司報邊邊稅咪交邊邊
大陸要月月清 照計你問得姐係報香港

理論上 要交大陸稅 正常唔會捉你
捉的話 係大陸做夠5年佢可以追你成世人的收入交稅

你睇你糧有冇china taxation deduction呢part. 冇就係你老闆冇幫你報中國稅

報香港稅
但實際上我會over183日係上面, 只要上面公司無任何數出比我 係咪都check唔到?

你既然知規矩點解仲要搏?
得不償失

同埋你可以唔駛供MPF

千萬唔好交大陸稅, 唔係有排你煩, 就算你轉左工, 大陸稅局年年都要你交待出入境記錄

年年都要咁癲

過180日公司就要報大陸稅，有d公司會唔報，當你出差返大陸，因為正常唔會check到

經驗所見 claim IRO section 8(1)(c) 好過 claim DTA exemption

好似你成為左佢 tax resident 超過唔知幾多年，你嘅 worldwide income 都 subject to PRC tax

利申：太耐冇掂過 PRC tax